【朱經緯判囚】盧偉聰：極之難過 已成立小組檢討武力指引

退休警司朱經緯於2014年佔領運動執勤期間，以警棍襲擊男途人鄭仲恒，日前被判囚3個月，正保釋等候上訴。警務處長盧偉聰今午雙眼通紅地表示，對朱經緯因為執行職務而被檢控上庭，「而得到咁的結果」，他與管理層的同事感到極之難過，知道朱經緯正積極進行上訴，會在他與家人的福利事宜上「全力支援他」。

對於法庭判決後有人在庭外辱駡法官，盧偉聰表示已接到律政司轉介，正在調查中，暫未有進展可報告。

對於有警員對使用武力的指引有擔心疑慮，盧偉聰表示，已即時成立工作小組，並有員方代表，亦已開會交換意見，他表示明白同事理解及擔憂，會盡快有結果。小組會檢討使用武力的指引、程序、訓練，研究如何作出改善

他指，警隊是專業有紀律的高效能隊伍，雖然處於艱難時刻，仍會盡忠職守。

他指，違法佔中79日是從未在香港史上出現過，警隊亦是首次面對情況複雜、工作壓力大的環境，因執法而有這樣的結果，感到好難過，「出來講都是希望大家明白我哋的心情」，目前案件在上訴故不評論。

對於有警員或參與撐警遊行，盧偉聰表示，遊行示威是每一個人的權利，不過警察通例提醒，若在表達意見時同職務有抵觸，令市民覺得影響公正性，應避免參加。

警隊員佐級協會今日亦二度向會員發信，指近日收到現職警員要求協會發起按章工作、集會遊行等行動以反映不滿，協會將去信要求公務員事務局長和保安局長，要求7天內舉行緊急工作會議，討論保障警務人員在執行公務上免受傷害，「以解決目前警務人員在職業安全保障上和工作士氣上的危機」。

source?

成篇我自己寫架
咪撚信啦

唔係信唔信既問題，係如果篇野有作者，quote返出黎尊重返人地既努力la。

我建議你入每個時事台既post講一次呢句說話

成班爛仔冇王管開 有錯唔認 仲惡過黑社會